[
    {
        "id": 101,
        "question": "Tasavvufta manevi üst bir rütbe",
        "letter": "A",
        "answer": "abdal"
    },
    {
        "id": 87,
        "question": "Birim yüzeye uygulanan kuvvet",
        "letter": "B",
        "answer": "basınç"
    },
    {
        "id": 1373,
        "question": "Bir ülkede yönetime el koyan kimselerden oluşan kurul",
        "letter": "C",
        "answer": "Cunta, cuntacılar, cunta kurulu"
    },
    {
        "id": 1087,
        "question": "Herhangi bir işi yapmak için ortaya konan güç, zorlu, sürekli çalışma, gayret, ceht, efor",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çaba"
    },
    {
        "id": 1764,
        "question": "ACI, ÜZÜNTÜ VEYA PİŞMANLIK SEBEBİYLE KENDİ KENDİNE VURMAK",
        "letter": "D",
        "answer": "Dövünme, Dövünmek"
    },
    {
        "id": 1411,
        "question": "Zorluğa sahip olarak düz olmayan bir yeri bulunan arazi türü",
        "letter": "E",
        "answer": "Engebeli, engebeli arazi"
    },
    {
        "id": 217,
        "question": "Çalışır durumda olan, etkin",
        "letter": "F",
        "answer": "faal"
    },
    {
        "id": 1212,
        "question": "Maddenin uçucu hali",
        "letter": "G",
        "answer": "Gaz, gaz hali"
    },
    {
        "id": 60,
        "question": "Güney yarım küre'de en uzun gecenin yaşandığı ay",
        "letter": "H",
        "answer": "haziran"
    },
    {
        "id": 603,
        "question": "Gereği yokken, genellikle kendini göstermek için işe karışan (kimse)",
        "letter": "İ",
        "answer": "İşgüzar, İşgûzar"
    },
    {
        "id": 70,
        "question": "Ünlü masala göre tavşanı yarışta geçen hayvan",
        "letter": "K",
        "answer": "kaplumbağa"
    },
    {
        "id": 302,
        "question": "Bazı bitkilerin genellikle süt görünüşünde olan öz suyu",
        "letter": "L",
        "answer": "lateks"
    },
    {
        "id": 1615,
        "question": "Bir diğer söylemle; Önemli, gerekli",
        "letter": "M",
        "answer": "Mühim"
    },
    {
        "id": 333,
        "question": "İstenilen düzende olan, düzene uygun olan",
        "letter": "N",
        "answer": "nizami"
    },
    {
        "id": 1739,
        "question": "Kuruluşları ortak bir amaç için bir araya getirme, düzenleme",
        "letter": "O",
        "answer": "Organizasyon, Organize etme, Organize etmek"
    },
    {
        "id": 1539,
        "question": "Açıklama yapmadan, belli belirsiz bir biçimde, müphem",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Örtülü"
    },
    {
        "id": 1023,
        "question": "Baykuşgillerden, orman, dağ ve kayalıklarda yaşayan, uzunluğu 65 cm, sırtı koyu kahverengi bir kuş türü",
        "letter": "P",
        "answer": "Puhu"
    },
    {
        "id": 1638,
        "question": "Motorlu taşıtlarda motorun en az yakıtla çalışma ayarı",
        "letter": "R",
        "answer": "Rölanti"
    },
    {
        "id": 405,
        "question": "Gidilen yol üzerinde olmayan, sapılarak varılan",
        "letter": "S",
        "answer": "sapa"
    },
    {
        "id": 766,
        "question": "Haşlanmış gıdayı hızlıca buz ile soğutmak",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şoklama, Şoklamak, Şoklama işlemi"
    },
    {
        "id": 1649,
        "question": "Herhangi bir kas kümesinin irade dışı hareketi",
        "letter": "T",
        "answer": "Tik"
    },
    {
        "id": 1561,
        "question": "Merkezi sinir sistemine etki ederek farkındalığı, dikkati ve uyanıklığı artıran ilaçlar ya da maddeler",
        "letter": "U",
        "answer": "Uyarıcı, uyarıcı ilaçlar, uyarıcı maddeler"
    },
    {
        "id": 864,
        "question": "Olması istenmeyen olaylardan doğan ruh tedirginliği",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üzüntü"
    },
    {
        "id": 1570,
        "question": "Bir kimsenin ölümünden sonra yapılmasını istediği şey",
        "letter": "V",
        "answer": "Vasiyet, vasiyeti, vasiyetname"
    },
    {
        "id": 510,
        "question": "Sesin bir yere çarpıp geri dönmesiyle duyulan ikinci ses",
        "letter": "Y",
        "answer": "yankı"
    },
    {
        "id": 1868,
        "question": "ÇİÇEKLERİ BEYAZ VEYA PEMBE RENKLİ, KIŞIN YAPRAKLARINI DÖKMEYEN BİR TÜR ZEHİRLİ AĞAÇÇIK",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zakkum"
    }
]